\begin{thm}[Korrektheit des Kalküls \jjpci]\label{thm:Korrektheit}
  Sei \jjA{A} eine beliebige Ausdrucksmenge und \jja{A} ein Ausdruck.
  Wenn
  $\jjA{A} \jjAbl \jja{A}$,
  dann
  \jjA{A} \jjfolg \jja{A}. 
\end{thm}
\begin{proof}
  Seien \jjA{A} und \jja{A} beliebig und \jjA{A} \jjAbl \jja{A}
  mit $ \jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_n$.
  Zu zeigen ist 
  \jjA{A} \jjfolg \jja{A}.

  Dies tun wir, indem wir per vollständiger Induktion,
  für jeden Ausdruck $\jja{A}_i$, $1\leq i \leq n$,
  $\jjA{A} \jjfolg \jja{A}_i$ beweisen.

  Wir beginnen mit $i=1$.
  Der Ausdruck $\jja{A}_1$ ist durch \jref{defn:abl1} oder \jref{defn:abl2} entstanden.
  Wir zeigen 
  $\jjA{A} \jjfolg \jja{A}_i$ per Fallunterscheidung.

\begin{description}
  \item[Fall 1.] Der abgeleitete Ausdruck ist ein Axiom \jref{defn:abl1}.\\
    Mit Lemma \ref{thmfolgaxiom} folgt er aus \jjA{A}.
Also ist $\jjA{A} \jjfolg \jja{A}_1$.
  \item[Fall 2.]  Der abgeleitete Ausdruck ist aus \jjA{A} \jref{defn:abl2}.\\
    Mit Lemma \ref{thmfolgtm} folgt er aus \jjA{A}.
Also ist $\jjA{A} \jjfolg \jja{A}_1$.
\end{description}

Sei nun für alle $\jja{A}_k, 1 \leq k \leq n,\ \jjA{A} \jjfolg \jja{A}_k$.
Zu zeigen ist
$\jjA{A} \jjfolg \jja{A}_{k+1}$.

Der Ausdruck
$\jja{A}_{k+1}$ ist durch \jref{defn:abl1}, \jref{defn:abl2} oder \jref{defn:abl3} entstanden.
Wenn er durch \jref{defn:abl1} oder \jref{defn:abl2} entstanden ist,
können wir  $\jjA{A} \jjAbl \jja{A}_{k+1}$ analog zu den obigen Fällen 1 und 2 zeigen, indem wir 
$\jja{A}_i$ durch $\jja{A}_{k+1}$ ersetzen.
Den dritten Fall, die Ableitung durch \jref{PCI.MP}, zeigen wir nun.
\begin{description}
  \item[Fall 3.] $\jja{A}_{k+1}$ ist aus vorherigen Ausdrücken, $\jja{A}_g$ und $\jimpl{A_g}{A_{k+1}}$
    mit \jref{PCI.MP} abgeleitet worden \jref{defn:abl3}.\\
    Laut Annahme ist 
    $\jjA{A}\jjfolg\jja{A}_g$ und $\jjA{A}\jjfolg\jimpl{A_g}{A_{k+1}}$.
    Sei \jbew\ eine Bewertung, die alle Ausdrücke in \jjA{A} zu \jjt auswertet.
    Dann gilt $\jbell{\jja{A}_g}=\jjt$ und $\jbell{\jimpl{A_g}{A_{k+1}}}=\jjt$.
    Vergleiche nun mit der Wahrheitswertetabelle der Implikation aus Definition \ref{def_impl}. Es \textit{muss}
    $\jbell{\jja{A}_{k+1}}=\jjt$ sein.
    Damit gilt 
    $\jjA{A}\jjfolg\jja{A}_{k+1}$.
\ \end{description}
In jedem Ableitungsschritt leiten wir also nur Wörter ab, die auch gelten.
Damit ist nach dem Induktionsprinzip, der Kalkül \jjpci korrekt.
\end{proof}
